澳洲將由武漢回國公民送到聖誕島隔離

澳洲政府開始將由中國武漢返國的公民及永久居民，送到距離本島2700公里的聖誕島隔離檢疫。

首批243人乘坐包機，抵達西澳州的空軍基地後，轉乘另一班機到聖誕島，他們需要在原本用作拘留移民的中心，隔離14日。

不少原本滯留武漢的澳洲人，對拘留中心的醫療設施及環境表示質疑，又批評政府要求他們每人支付1000澳元的撤離費。當局後來改口願意承擔費用，並派出由24名醫護人員組成的專家小組到聖誕島。

澳洲至今確診12宗新型肺炎病例，其中3人已經康復，並已經出院。